%@Titre:Nouvelle Calédonie -- Décembre 2007
\textbf{Dans cette partie, les calculs devront être d\'etaill\'es.}\\
On consid\`ere les trois nombres $A$, $B$ et $C$ :
\[A = - \frac53  +\frac75 \kern0.15\linewidth  B= \frac74 \div
\frac{21}9 \kern0.15\linewidth  C =- 2 \times \left(60 - 5 \times 4^2
\right) - (8 - 15)\]
\begin{myenumerate}
\item Calculer $A$ et $B$ et donner le r\'esultat sous la forme d'une
  fraction simplifi\'ee.
\item Calculer $C$.
\end{myenumerate}